{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059641",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 파계사 원통전"
    },
    "text": "大邱 破渓寺 円筒殿\\n\n大邱広域市東区巴渓路741(中大洞)\\n\n2014年12月29日、国宝に指定された。パルコン山の西の麓にある把渓寺は桐華寺(桐華寺)の末寺で804年(新羅の哀荘王5)の芯王師(心地王師)が創建した。ウォントンチョンは、把渓寺の本殿に属する附属建物に文禄・慶長の役の時燃えてなくなったのに、1605年(宣祖38)に桂冠法師(戒寬法師)が再建した。現在の建物は1695年(粛宗21)にヒョンウン調査(玄應祖師)が直して作ったものだ。ウォントンチョンは正面3間、側面3間の切妻造瓦屋根の建物に自然石の礎石の上に丸い柱を立ててダポシク(多包式)の恐怖を組み立てた。1孤舟(高柱)5両(樑)の世帯(架構)で孤舟の間には土壁を受け、その前に精巧な彫刻をした仏壇(佛壇)を設置した。その上に観世音菩薩を奉安して仏壇の上には寶蓋を設置した。恐怖はダポギェにネウェイチュルモク(內外二出目)で、天井はの格天井で取引を終えた。全体的に一般的である朝鮮後期の建築様式を示す。ウォントンチョンには三蔵菩薩を描いた把渓寺の三蔵菩薩図がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺の名前は何ですか？",
            "answer": "この寺の名前は把渓寺です。"
        },
        {
            "question": "把渓寺はいつ建てられましたか？",
            "answer": "把渓寺は804年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "把渓寺はどの国宝に指定されましたか？",
            "answer": "把渓寺は2014年12月29日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "把渓寺はどのような建物ですか？",
            "answer": "把渓寺は円筒殿という建物です。"
        },
        {
            "question": "把渓寺の本殿は何回再建されましたか？",
            "answer": "把渓寺の本殿は1605年と1695年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "把渓寺の建物にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "把渓寺の建物は切妻造瓦屋根で、自然石の礎石の上に丸い柱を立てて作られています。"
        },
        {
            "question": "把渓寺にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "把渓寺には精巧な彫刻の仏壇があります。"
        },
        {
            "question": "把渓寺には何の仏像が奉安されていますか？",
            "answer": "把渓寺には観世音菩薩が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "把渓寺の建築様式はどのようなものですか？",
            "answer": "把渓寺の建築様式は一般的な朝鮮後期のものです。"
        },
        {
            "question": "把渓寺にはどのような絵画が展示されていますか？",
            "answer": "把渓寺には三蔵菩薩図が展示されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 344,
        "QA": 294
    }
}